   Звезда, приветный свет тоски моей!
Уныло ты горишь во тме ночей
И трепетно в такой дали мерцаешь;
Ты мрак один лишь только умножаешь.
Все призраков ночь страшная полна!
С бывалою ты радостью сходна.
Так прежних дней и благ воспоминанье,
Как томное твое, звезда, сиянье,
Обманчивой отрадою манит,
Волнует дух, а сердце не живит.
Так и звезда во тме чуть пламенеет,
Горит в дали, блистает, но не греет.
